A och B sökte asyl i Sverige den 29 augusti 2011 och anförde i huvudsak följande. De sökte skydd i Sverige för att B var sjuk i leukemi. Eftersom B inte kunde få vård i hemlandet Kosovo reste de till Serbien där B vårdades i två månader. När de kom tillbaka till Kosovo på permission blev de trakasserade av albaner för att de hade sökt vård i Serbien. De trodde inte att det skulle vara möjligt att få fortsatt vård i Serbien på grund av de svårigheter som fanns att ta sig in i landet och de konflikter som råder mellan folken i Serbien och Kosovo. De valde då att resa till Sverige.

Migrationsverket avslog ansökningarna den 31 januari 2012 och beslutade att A och B skulle utvisas från Sverige. Migrationsverket konstaterade att trakasserierna härrörde från privatpersoner och ansåg att A och B inte hade gjort sannolikt att myndigheterna i Kosovo saknade vilja eller förmåga att bereda dem skydd. Vid tidpunkten för Migrationsverkets beslut hade B genomgått cellgiftsbehandling i Sverige och hans benmärg bedömdes enligt ingivet läkarintyg vara frisk. Viss behandling och uppföljning var dock planerad. Migrationsverket bedömde att vård fanns att tillgå i Serbien för det fall att B skulle behöva fortsatt vård och fann vid en samlad bedömning att omständigheterna i ärendena inte var synnerligen ömmande.

A och B överklagade Migrationsverkets beslut till migrationsdomstolen. De anförde bl.a. att i maj 2012 hade B fått ett återfall i sin leukemisjukdom och behövde genomgå behandlingar som han inte kunde få i sitt hemland.

Förvaltningsrätten i Malmö, migrationsdomstolen (2012-07-12, ordförande Emanuelsson och tre nämndemän), avslog överklagandet men beviljade anstånd med verkställighet av utvisningsbesluten. Tidpunkt när verkställighet skulle ske fick bestämmas i samråd med läkare. Migrationsdomstolen anförde bl.a. följande. A och B är inte i behov av internationellt skydd. Den medicinska utredningen visar att B lider av en synnerligen allvarlig sjukdom. Av i målet åberopad landinformation framgår dock att adekvat vård finns att tillgå i Serbien. Av landinformationen följer att vården är tillgänglig för medborgare i Kosovo till följd av att Serbien inte har erkänt Kosovos självständighet. Även med beaktande av att B är ett barn är omständigheterna i målet inte sådana att A och B kan medges uppehållstillstånd på grund av synnerligen ömmande omständigheter. B:s hälsotillstånd är sådant att det för närvarande föreligger hinder mot verkställighet. Hindret bedöms dock inte vara bestående. B ska därför beviljas anstånd med verkställigheten av utvisningsbeslutet. Som vårdnadshavare beviljas även A anstånd under samma tid på grund av B:s behov av vård.

A och B överklagade domen och yrkade i första hand att de skulle beviljas permanenta uppehållstillstånd, arbetstillstånd för A samt flyktingstatusförklaring. I andra hand yrkade de att de skulle beviljas tidsbegränsade uppehållstillstånd. Till stöd för sin talan anförde de i huvudsak följande.

B har fått återfall i sin leukemisjukdom och har nu genomgått en stamcellstransplantation. Efterbehandlingen beräknas till cirka ett år. Det är oomtvistligt att han aldrig kommer att bli fri från sin sjukdom. Någon möjlighet att få nu aktuell vård och behandling i hemlandet eller i Serbien finns inte. Vid en samlad bedömning av de omständigheter som har kommit fram i målet och med särskilt hänsyn till att B är ett barn hävdas att utvisning är olämpligt. Det föreligger synnerligen ömmande omständigheter för att låta dem stanna i Sverige.

Till styrkande av hälsotillståndet m.m. gav A och B in ett flertal läkarintyg.

Av intyg utfärdat den 8 november 2012 av överläkare vid Skånes universitetssjukhus framgår bl.a. följande. B insjuknade i juni 2011 i akut myeloisk leukemi i Kosovo. Behandling startades i Belgrad, Serbien. B flyttade till Sverige i september 2011 och har fått behandling här som avslutades i november 2011. Vid en rutinkontroll konstaterades ett återfall i maj 2012. Fadern bedömdes som en passande stamcellsdonator och B blev stamcellstransplanterad i oktober 2012. Stamcellstransplantation innebär risk för olika transplantationsrelaterade komplikationer för att patienten har ett nedsatt immunförsvar. Utöver risk för infektiösa komplikationer uppstår hela tiden ungefär ett år efter transplantation en risk för transplantationsrelaterad graft versus host sjukdom. Utöver de komplikationerna finns det under de fyra första månaderna efter transplantationen en risk för graftavstötning. B måste genomgå täta kontroller med provtagning, substitution av immunglobuliner och profylaxbehandling av hotande infektioner i ett år efter stamcellstransplantationen. Ett nytt ställningstagande till B:s allmäntillstånd måste tas i september 2013 om inga andra akuta utvecklingar, till exempel återfall eller andra livshotande komplikationer som kräver fortsatt behandling, har uppstått.

Av intyg utfärdade den 8 augusti 2012 och den 12 september 2012 av leg. läkare vid Skånes universitetssjukhus framgår bl.a. följande. Haploidentisk stamcellstransplantation är en högspecialiserad behandlingsmetod som inte kan utföras i alla transplantationscentra. I Norden finns det bara två centra som har erfarenhet av haploidentiska transplantationer. Det finns ingen möjlighet att behandla B med samma metod i hemlandet eller i grannlandet Serbien. Utan transplantation blir chansen för att uppnå en hållbar behandlingseffekt minimal. Komplikationsfri allogen stamcellstransplantation ger inte någon garanti för att patienten blir fullständigt botad från sin leukemi.

Migrationsverket medgav att A och B skulle beviljas tidsbegränsade uppehållstillstånd om ett år och anförde till stöd för sin inställning bl.a. följande.

Av intyget från den 8 augusti 2012 följer att förutsättningarna i målet har förändrats och att den vård som B numera är i behov av inte kan erhållas i hemlandet. Då det är fråga om ett barn som lider av en livshotande sjukdom och där den nu föreslagna behandlingen, som endast kan erhållas i Sverige, kan leda till en påtaglig och varaktig förbättring av barnets tillstånd finns det utrymme för att bevilja uppehållstillstånd enligt 5 kap. 6 § utlänningslagen (2005:716).

Klagandena har inte vistats i Sverige under särskilt lång tid och har inte heller under denna tid erhållit någon särskild anknytning till Sverige. De har en stark anknytning till sitt hemland, där även A:s make respektive B:s far samt ytterligare syskon befinner sig. Migrationsverket anser inte att det i nuläget finns skäl att bevilja A och B permanenta uppehållstillstånd, även med beaktande av att det är fråga om ett barn.

Det kan utläsas av intyg från den 12 september 2012 att det är fråga om ett barn med en livshotande sjukdom, där den medicinska behandlingen har påbörjats. Det synes vara fråga om en medicinsk behandling som är av övergående natur, även om det inte kan uteslutas att sjukdomen kan återkomma även efter stamcellstransplantationen. Därför är ett tidsbegränsat uppehållstillstånd enligt 5 kap. 9 § utlänningslagen aktuellt. Med hänsyn till att transplantationen genomfördes i oktober 2012 och att den efterföljande behandlingen och kontroll synes pågå i åtminstone sex månader, är det rimligt med tidsbegränsade tillstånd om ett år. Giltiga passhandlingar har getts in till Migrationsverket och klagandena förekommer inte i Schengen Information System eller i Rikspolisstyrelsens misstanke- och belastningsregister.

Kammarrätten i Stockholm, Migrationsöverdomstolen (2013-03-22, Linder, Erliksson, referent, och C. Bohlin), yttrade:

Skyddsbehov

Migrationsöverdomstolen anser, i likhet med underinstanserna, att A och B inte är att betrakta som flyktingar, alternativt skyddsbehövande eller övriga skyddsbehövande enligt 4 kap. 1 §, 2 § och 2 a § utlänningslagen. De kan därför inte beviljas uppehållstillstånd på denna grund.

Synnerligen ömmande omständigheter

Frågan är därmed om omständigheterna i målet är sådana att A och B kan beviljas uppehållstillstånd med stöd av 5 kap. 6 § utlänningslagen.

Enligt 5 kap. 6 § första stycket utlänningslagen får, om uppehållstillstånd inte kan ges på annan grund, tillstånd beviljas en utlänning om det vid en samlad bedömning av utlänningens situation föreligger sådana synnerligen ömmande omständigheter att han eller hon bör tillåtas stanna i Sverige. Vid bedömningen ska utlänningens hälsotillstånd, anpassning till Sverige och situation i hemlandet särskilt beaktas. Barn får enligt bestämmelsens andra stycke beviljas uppehållstillstånd även om de omständigheter som kommer fram inte har samma allvar och tyngd som krävs för att tillstånd ska beviljas vuxna personer

Enligt 1 kap. 10 § utlänningslagen ska vidare i fall som rör ett barn särskilt beaktas vad hänsynen till barnets hälsa och utveckling samt barnets bästa i övrigt kräver.

Migrationsöverdomstolen har i ett flertal avgöranden (se bl.a. MIG 2007:48 och MIG 2010:23) konstaterat att tillståndsgrunden synnerligen ömmande omständigheter är av undantagskaraktär och att bestämmelsen ska tillämpas restriktivt. Ett skäl för uppehållstillstånd kan vara att utlänningen har en livshotande fysisk sjukdom. Det ska då beaktas om det är rimligt att vården ges i Sverige. När vård och mediciner finns att tillgå i hemlandet kan uppehållstillstånd inte beviljas på grund av synnerligen ömmande omständigheter. Att den vård som kan erhållas i Sverige håller en högre kvalitet än den i hemlandet är inte skäl för att bevilja uppehållstillstånd här.

Migrationsöverdomstolen konstaterar att A och B har en stark anknytning till hemlandet Kosovo där deras övriga familjemedlemmar finns. De har endast vistats i Sverige i omkring ett och ett halvt år. De omständigheter som skulle kunna leda till att de beviljas uppehållstillstånd med stöd av bestämmelsen i 5 kap. 6 § utlänningslagen rör därför i allt väsentligt B:s hälsotillstånd och möjligheter till vård i hemlandet Kosovo eller i Serbien, där han har erhållit vård.

Det framgår av utredningen i målet att B lider av livshotande leukemi. Han genomgick i oktober 2012 vid ett svenskt sjukhus en stamcellstransplantation med fadern som donator, som behandling för denna sjukdom. B har enligt de läkarintyg som har getts in i målet ett kvarstående behov av avancerad vård i ungefär ett års tid efter transplantationen. Det finns enligt intygen en risk för allvarliga komplikationer under denna tid. I målet är det vidare ostridigt att den typ av stamcellstransplantation som B har genomgått och den kvalificerade vård som han behöver under det första året därefter inte kan utföras i Kosovo eller i Serbien.

Migrationsöverdomstolen anser att utredningen i målet visar att B lider av en mycket allvarlig sjukdom och att han inte kan få nödvändig vård om han återvänder till hemlandet. Det föreligger därmed sådana synnerligen ömmande omständigheter att B ska beviljas uppehållstillstånd i Sverige enligt 5 kap. 6 § utlänningslagen. Även A ska, i egenskap av vårdnadshavare, beviljas uppehållstillstånd med stöd av samma bestämmelse.

Uppehållstillståndens varaktighet

Av 5 kap. 9 § utlänningslagen framgår att ett uppehållstillstånd som beviljas med stöd av 6 § på grund av sjukdom ska vara tidsbegränsat om utlänningens sjukdom eller behov av vård i Sverige är av övergående natur.

I förarbetena till bestämmelsen framhålls att det är varaktigheten och utvecklingen av hälsotillståndet som måste ligga till grund för bedömningen av längden på ett eventuellt uppehållstillstånd. Ju längre varaktighet, ju starkare talar detta för att ett permanent uppehållstillstånd bör beviljas (prop. 2004/05:170 s. 191).

Migrationsöverdomstolen gör i denna del följande bedömning.

Att uppehållstillstånd som beviljas på grund av sjukdom eller behov av vård i Sverige ska vara tidsbegränsade får anses vara en följd av att tillståndsgrunden synnerligen ömmande omständigheter är av undantagskaraktär. Av de läkarintyg som åberopats framgår att B måste genomgå regelbundna kontroller och nödvändig behandling i cirka ett år efter stamcellstransplantationen. Med utgångspunkt i det som anges i dessa läkarintyg bedömer Migrationsöverdomstolen att B:s behov av avancerad vård och behandling sträcker sig över ett års tid och är av övergående natur. I en sådan situation ska uppehållstillståndet tidsbegränsas.

B ska därför beviljas ett tidsbegränsat uppehållstillstånd i enlighet med 5 kap. 6 § och 9 § utlänningslagen. Tillståndet bör med hänsyn till behovet av vård gälla fram till och med den 31 oktober 2013. A ska beviljas ett tidsbegränsat uppehållstillstånd och arbetstillstånd under samma tid.

Migrationsöverdomstolen anser vidare att vid angivna förhållanden ska utvisningsbesluten avseende A och B upphävas.

Migrationsöverdomstolens avgörande. Migrationsöverdomstolen bifaller överklagandet delvis och ändrar migrationsdomstolens dom och Migrationsverkets beslut på så sätt att besluten om utvisning upphävs och A och B beviljas tidsbegränsade uppehållstillstånd till och med den 31 oktober 2013. A beviljas även arbetstillstånd under samma tid. Migrationsöverdomstolen avslår överklagandet i övrigt.

A reste enligt egen uppgift in i Sverige den 19 mars 2007 och ansökte om uppehålls- och arbetstillstånd den 21 mars 2007. Därefter ansökte han även om flyktingförklaring och resedokument. Till stöd för sin ansökan uppgav A att han vid ett återvändande till Irak riskerar att dödas på grund av att han har vägrat samarbete med terrorister, att både han och hans familj fått flera hotbrev och att han i ett av breven uppmanades att utföra terrordåd. Han uppgav vidare att personer eftersökt honom i bostaden och att även hans bror uppmanats att samarbeta med terroristerna. När brodern vägrade blev han misshandlad och senare bortförd. Innan en lösensumma hade ordnats för brodern mördades denne och kroppen dumpades utanför familjens bostad.

Migrationsverket avslog den 29 januari 2008 A:s ansökan och beslutade att han skulle utvisas. Enligt Migrationsverkets bedömning hade A inte lämnat en rimlig och trovärdig asylberättelse. Verket pekade bland annat på att tidsuppgifterna rörande broderns bortförande, dennes död och A:s egen resa från hemstaden var motstridiga men också på att berättelsen var detaljfattig. Som exempel nämndes att A inte kunnat berätta vilka som skickade hotbreven eller vilka som misshandlade, bortförde och senare mördade brodern.

A överklagade beslutet till Länsrätten i Stockholms län, migrationsdomstolen. A vidhöll vad han tidigare hade sagt och framhöll som förklaring till de motstridiga tidsuppgifterna att det han hade varit med om hade varit kaotiskt och traumatiskt. Som skäl till att han inte kunnat ange vem eller vilka som låg bakom hoten och mordet på brodern uppgav han att han inte hade läst hotbreven, eftersom de var ställda till hans far. Han begärde att migrationsdomstolen skulle hålla muntlig förhandling i målet.

Migrationsverket bestred bifall till överklagandet och anförde bl.a. följande. Det har under handläggningen av A:s ärende kommit fram att han också har sökt asyl i Tyskland. Tyskland har den 20 mars 2008 begärt återtagande av A till Sverige enligt den s.k. Dublinförordningen. A har vid sin asylansökan i Tyskland använt sig av ett annat namn och ett annat födelsedatum. A har vidare, efter det att han återvänt från Tyskland, haft ett samtal med en handläggare på Migrationsverket. A har då uppgett att han har haft uppehållstillstånd i Tyskland i två år men att han har arbetat där i sex till sju år, att han har sökt asyl i Tyskland 2004 och att han där har en flickvän som är gravid samt att han har problem med Baath-medlemmar i Irak. Att A rest ut ur Sverige och sökt asyl i Tyskland under ett annat namn och med ett annat födelsedatum är omständigheter som medför att trovärdigheten av hans lämnade uppgifter ytterligare kan ifrågasättas. Uppgifterna om att han har vistats i Tyskland och sökt asyl där står dessutom i strid med de uppgifter han tidigare lämnat till Migrationsverket.

Länsrätten i Stockholms län, migrationsdomstolen (2008-07-08, Lönnestav), avslog A:s begäran om muntlig förhandling och beredde honom samtidigt tillfälle att skriftligen slutföra sin talan. Enligt domstolen framstod en muntlig förhandling som obehövlig. Domstolen anförde som skäl för sin bedömning att A, sedan han överklagat Migrationsverkets beslut, hade rest till Tyskland och sökt om asyl och att han i samband med att Sverige återtog honom enligt Dublinförordningen uppgett att det verkliga skälet för hans ansökan om uppehållstillstånd m.m. är att han har problem med Baath-medlemmar utan att - trots föreläggande om det - lämna någon förklaring till de nya uppgifterna.

Länsrätten i Stockholms län, migrationsdomstolen (2008-11-13, ordförande Åberg och tre nämndemän), avslog därefter A:s överklagande. Som skäl angavs att A inte hade lämnat en trovärdig berättelse och att han därmed inte gjort sannolikt att han riskerar att utsättas för någon skyddsgrundande behandling. Domstolen uttalade vidare att hans berättelse genomgående var vag, oprecis, detaljfattig och motsägelsefull samt att han under utredningen ändrat sin berättelse och uppgett olika grunder för sin ansökan och dessutom sökt asyl under två olika identiteter.

A överklagade domen till Migrationsöverdomstolen och yrkade i första hand att Migrationsöverdomstolen, med ändring av migrationsdomstolens dom, skulle bevilja honom permanent uppehållstillstånd som flykting alternativt skyddsbehövande i övrigt, samt flyktingförklaring och resedokument. I andra hand yrkade han att Migrationsöverdomstolen skulle återförvisa målet till migrationsdomstolen för förnyad prövning i sak och fastställa att migrationsdomstolen skulle hålla muntlig förhandling i målet för att kunna bilda sig en uppfattning om hans trovärdighet och för att ge honom en möjlighet att redogöra för de "nya skälen" och omständigheterna kring den påstådda vistelsen i Tyskland. Enligt A hade migrationsdomstolen genom att avslå hans begäran om muntlig förhandling åsidosatt artikel 6.1 i Europakonventionen.

Kammarrätten i Stockholm, Migrationsöverdomstolen (2009-11-03, Rolén, Råberg och Ström, referent), yttrade:

En första fråga att pröva i målet är om muntlig förhandling borde ha hållits vid migrationsdomstolen.

Av 16 kap. 5 § första och andra styckena utlänningslagen (2005:716) framgår att förfarandet i migrationsdomstolarna och Migrationsöverdomstolen är skriftligt men att muntlig förhandling får ingå i handläggningen beträffande viss fråga, när det kan antas vara till fördel för utredningen eller främja ett snabbt avgörande av målet. I tredje stycket nämnda lagrum anges vidare att muntlig förhandling ska hållas i migrationsdomstol, om en utlänning som för talan i målet begär det samt förhandlingen inte är obehövlig och inte heller särskilda skäl talar emot det. Bestämmelserna har sin motsvarighet i 9 § förvaltningsprocesslagen (1971:291).

Bestämmelser som under vissa förutsättningar ger den enskilde en rätt till muntlig förhandling finns vidare i den europeiska konventionen den 4 november 1950 om skydd för de mänskliga rättigheterna och de grundläggande friheterna (Europakonventionen). Av artikel 6 i konventionen framgår bland annat att var och en ska vid prövningen av hans eller hennes civila rättigheter och skyldigheter vara berättigad till en rättvis och offentlig förhandling. Frågor som gäller viseringar, uppehållstillstånd och andra utlänningsrättsliga frågor rör dock som regel inte enskildas civila rättigheter och skyldigheter. Artikel 6 är därmed inte tillämplig på sådana frågor. Det gäller även om besluten i dessa frågor får återverkningar på den enskildes privat- och familjeliv (se Europadomstolens dom i målet 39652/98, Maaouia mot Frankrike, den 5 oktober 2000).

Frågan om migrationsdomstolen borde ha hållit muntlig förhandling i målet ska således prövas enbart mot utlänningslagens bestämmelser om muntlig förhandling.

De nu gällande bestämmelserna i utlänningslagen om muntlig förhandling kom till i samband med införandet av den nya instans- och processordningen i utlännings- och medborgarskapsärenden den 1 april 2006. Ett av syftena bakom den nya ordningen var att inslaget av muntlighet skulle bli större än vad som dittills varit fallet och att detta också skulle ge bättre möjligheter att i mål som har stor betydelse för den enskilde bedöma en persons trovärdighet. Bestämmelserna om muntlig förhandling i utlänningslagen utformades i enlighet med bestämmelserna i 9 § förvaltningsprocesslagen (se prop. 2004/05:170 s. 105 och 129).

I förarbetena till 9 § förvaltningsprocesslagen (prop. 1971:30 del 2 s. 537) diskuterades vilka faktorer som är relevanta vid avvägningen av om muntlig förhandling ska hållas när enskild part begär det. I specialmotiveringen till bestämmelsen anförde departementschefen i detta sammanhang att man bör ta stor hänsyn till enskild parts önskemål men att han eller hon knappast kan tillåtas ha ett avgörande inflytande på frågan. Ställningstagandet till om en muntlig förhandling är obehövlig eller inte borde enligt departementschefen i första hand ske mot bakgrund av den föreliggande utredningen i målet men också andra faktorer borde kunna tillmätas betydelse, t.ex. att målet är viktigt för parten och att han eller hon genom förhandlingen kan få en bättre förståelse för innebörden av det kommande avgörandet. Ett särskilt skäl mot att hålla muntlig förhandling kunde enligt departementschefen vara målets bagatellartade karaktär eller att kostnaderna för förhandlingen är stora i förhållande till de värden som tvisten gäller.

Frågan om i vilka situationer muntlig förhandling måste hållas berördes också i förarbetena till den nya instans- och processordningen i utlännings- och medborgarskapsärenden (prop. 2004/05:170 s. 129-131). Regeringen uttalade i det sammanhanget att behovet av muntlig förhandling i den nya ordningen varierar med hänsyn till vilka frågor som ska prövas i målet och förhållandena i det enskilda fallet. Samtidigt som detta behov föreligger måste också vikten av en effektiv rättegångsordning beaktas. Vidare uttalade regeringen att det vid en sammanvägning mellan dessa aspekter också bör beaktas de speciella krav som målen i den nya ordningen ställer på skyndsam handläggning liksom den särskilda karaktär som mål enligt utlänningslagen har eftersom dessa påverkas av omständigheter som varken den enskilde eller staten kan påverka.

Migrationsöverdomstolen gör följande bedömning.

Den muntliga förhandlingsformen i förvaltningsdomstolsprocessen är inte ett alternativ till den skriftliga handläggningsformen utan ett komplement till denna. Vid bedömningen av om muntlig förhandling ska hållas eller inte måste en helhetsbedömning av omständigheterna i målet göras (se MIG 2006:9).

Behovet av muntlig förhandling gör sig gällande med olika styrka i olika typer av utlänningsmål. Behovet av muntlig förhandling är särskilt framträdande i mål som rör avvisning eller utvisning av en utlänning som ansöker om uppehållstillstånd på grund av uppgivet flyktingskap eller såsom skyddsbehövande i övrigt och där en bedömning av trovärdigheten i den lämnade berättelsen har omedelbar betydelse för frågan om uppehållstillstånd. I sådana fall torde utrymmet för att inte hålla muntlig förhandling, när sådan begärts av utlänningen, vara mycket begränsat. Är det å andra sidan på det sättet att innehållet i de åberopade uppgifterna är sådant att det framstår som klart att dessa inte överensstämmer med verkligheten behöver inte någon muntlig förhandling hållas, trots att utlänningen begärt detta.

A har under handläggningen ändrat sin berättelse och uppgett nya grunder för sin ansökan om skydd. Ursprungligen säger han sig ha flytt från Irak 2006 eftersom han har vägrat samarbeta med terrorister och då han vid ett återvändande riskerar att dödas. Under målets handläggning i migrationsdomstolen säger han sig i stället ha bott och arbetat i Tyskland i sex till sju år innan han ansökte om uppehållstillstånd i Sverige och att hans verkliga skäl är problem med Baath-medlemmar i Irak utan att över huvud taget lämna någon beskrivning av dessa problem. Han har också under handläggningen sökt asyl i Tyskland under en annan identitet. Någon förklaring till de avvikande uppgifterna har han inte lämnat.

Vid nu angivna omständigheter finner Migrationsöverdomstolen vid en trovärdighetsbedömning av A:s berättelse att det redan av innehållet i de åberopade uppgifterna och hans agerande i övrigt följer att uppgifterna är oförenliga och inte överensstämmande med verkligheten. Muntlig förhandling i migrationsdomstolen får därför anses ha varit obehövlig.

Migrationsöverdomstolen gör i övrigt ingen annan bedömning än den migrationsdomstolen gjort rörande de skäl som A åberopat till stöd för sin ansökan om uppehållstillstånd. Sammanfattningsvis ska överklagandet avslås.

Migrationsöverdomstolens avgörande. Migrationsöverdomstolen avslår överklagandet.